\subsection{Leistungsvergleich}

Die in den vorherigen Punkten dieses Abschnitts erläuterten Algorithmen geben jeweils Daten zurück, die der Struktur von Listing~\vref{lst:implementierung-vergleich-beispiel} entsprechen. Diese Informationen werden nun genutzt, um die eigentliche Leistung der Sportlerin oder des Sportlers zu vergleichen. 

Es wird hierbei davon ausgegangen, dass sich die zu vergleichende Datenreihe, wie beispielsweise die Geschwindigkeit, zwischen zwei Datenpunkten linear verändert. Eine realistischere allerdings aufwändigere Lösung wäre hierbei, eine Kurve über die Datenreihe zu legen, um somit einen gleichmäßigen Verlauf zu errechnen, der keine abrupten Beschleunigungsänderungen beinhaltet.

Das Ergebnis des Leistungsvergleichs lässt sich auf unterschiedliche Arten wie beispielsweise
\begin{itemize}
	\item tabellarisch,
	\item in einem Graphen oder
	\item farblich in der Karte
\end{itemize}
darstellen, wobei die Darstellung in einem Graphen sich vor allem langen Routenabschnitten mit vielen Referenzpunkten empfiehlt. Ein Beispiel für eine graphische Präsentation der Änderung der Geschwindigkeit ist in Abbildung~\vref{lst:implementierung-leistungsvergleich-beispiel} dargestellt.

\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{implementierung/vergleich/chart}
	
	\caption{Beispielhafte Darstellung der Geschwindigkeit auf den Routenabschnitten von zwei Routen.}
	\label{lst:implementierung-leistungsvergleich-beispiel}
\end{figure}